拜登政府亞洲沙皇出爐？傳坎博將接任，對中國偏鷹

英國金融時報 13 日引述未具名消息人士報導，坎貝爾曾是五角大廈高層，並於歐巴馬執政時擔任國務院亞太助理國務卿。白宮新設一位亞洲負責人，是為了加強統合各部門、因應中國挑戰。消息透露，拜登已意識，中國是每個政府機關都要比過去更審慎因應的議題，並非只與外交、國防與經濟部門有關係。

坎博與即將上任的國務卿布林肯（Anthony Blinken）、國家安全顧問蘇利文（Jake Sullivan）關係親近，他的妻子是聯準會（Fed）理事布蘭納德（Lael Brainard）。坎博與布林肯都是對中國態度較鷹派的民主黨政治人物。

坎博兩年前曾發文表示，華盛頓當局數年來錯誤預測中國路徑，如今必須擦亮雙眼，重新思考因應北京之道。他寫道，自尼克森總統決定訪問新中國以來，已過了將近半世紀，愈來愈多事實證明，華盛頓當局對塑造中國發展路徑，再次犯下過度自信的錯誤。

紐約時報去年 12 月 2 日報導，拜登接受專訪時指出，不會立刻移除川普對中國約半數出口品課徵的 25% 關稅，也不會馬上撤除川普政權跟中國敲定的第一階段協議。拜登當時表示，「我認為最佳的中國戰略，就是讓每個美國盟友都站在同一陣線。這會是我上任最初幾週期間，優先處理的重要任務。」

聽住先.

點同TRUMP係已經交晒功課

庫爾特·M·坎貝爾

美國東亞和太平洋事務助理國務卿

任期：2009年6月29日－2013年2月8日

總統：巴拉克·奧巴馬

奧巴馬時代

唔搵中國人做，係咪歧視ching chong啊

biden都講過唔搞fracking轉頭又話搞

又係奧巴馬舊電池

唔怪之得之前拜登幕僚出來屌哂鬼

好像熱狗 出來以本土派名義
五區霸位

貓頭鷹咪又係叫鷹

即係同2014 年果陣一樣啦

美利堅特別行政區忠誠反對派

貓頭鷹都係鷹黎
點解香港啲左膠對拜登件奶共狗有期望

邊撚度鷹？烏蠅？

擺多啲籌碼上檯面迫對方加重注碼，咁先搵得多！

鳩up 就有份 偏鷹

兩班黑社會，一個勁啲睇油尖旺，一個弱啲睇深水埗，咁有日深水埗果個同油尖旺果個講旺角夠大，可以容得下兩個黑幫，你覺得會點

姿態黎姐 大獲野咪又係要聽老人痴呆建議

佢係喺民主黨裏面算對華鷹派 但只係成班奶共當中好啲啲
當年黃岩島事件有份唔企硬幫菲傭 而賣人情俾中共 搞到支那喺南海開始有恃無恐發展

咩叫亞洲沙皇

鷹？邊撚到鷹呀屌你老母.jpg

2021仲有你呢啲天真傻仔

成班傻鳩自己呃自己想舒服啲死

2002年5月14日，美國參議院軍事委員會首席共和黨成員麥凱恩（Senator John McCain）在華盛頓智庫「戰略與國際研究中心」（CSIS）一場會議中指出，每年美國有1.2萬億美元的貿易量通過南中國海運輸，南中國海爭端攸關美國利益，但美國不應就南中國海主權爭議採取立場。
7月16日，美國太平洋司令部司令塞繆爾·洛克利爾上將到訪菲律賓，重申在菲律賓的主權和領土等方面「美國重申支持菲律賓」。